其實啲樓點解吾起到100層?

咁咪可以解決到土地問題?
利申:完全唔識

其他唔需要知了

吾你老母！

好似話起得越高再高一層建築成本會越高同能源效益會越低

地下頂唔順

當年起巴別塔班人都好似樓主咁諗

好似因為城規會同地積比

有少少想玩返 Sim Tower...

點解限地積比

用樓主黎打椿起100層？

聽過幾十年前的講法係話材料承受唔到
因為越起得高 底層材料承受的重量會越大
要起得高就要d材料夠輕 又要承受到材料本身的重量 當然仲要抵抗到打風地震等等

因為個個有樓住
政府啲地就賣唔到高價

香港庫房不嬲都靠賣地

大把商業大廈80層以上
杜拜塔169層
因為香港限左地積比
你1萬呎地最多起10萬呎嘅樓

私人嘅都算，你不如問點解新居屋起親都咁撚矮
政府係根本無心解決土地問題

咁起落地底一百層呢

因為起到100層會變成自殺勝地

啱呀 前排鑽石山見到新起嗰啲公屋 得個廿幾三十層
真係嘥曬

起到咁高 啲土地會沉降
起到又點 咁多人 點住?
邊區返放工唔多人 再起只會逼爆馬路行人路
香港唔係太少樓 係太多人

火燭消防車救唔到呀

都要嗰區承受到咁多人嘅
唔夠食肆 交通配套 擺晒啲人落去都係無用

要起番咁多部lift

收皮啦，香港就係太少平樓
居屋起26層做乜撚野啊，點解唔起到60層啊
60層會沉降？

之前8波 有人影到啲樓搖搖下

你接受唔到咪咪撚申請居屋囖
大撚把人接受到啦

而家呢個高度已經阻擋左好多風

竟然冇人吾佢老母

關逼爆馬路行人路咩事
你起高d樓香港人口會無啦啦多左？

唔得啦 咁咪將ifc變成公屋

多左咁多人條馬路頂唔順啦

你仲要諗埋交通問題
大量既人集中一齊 就好似朝早爭廁所一樣
仲未計你有人揸車
每個區都有佢設計上限 所有配套都有人口限制
例如消防 醫院
一旦超出負荷 你就gg

頂唔順就咪撚搬入黎啦
你頂唔順大把人頂得順
就係你班柒頭係度合理化
政府先咁撚廢

原來起高d樓人口會多左
咁人類唔洗做愛啦生物學大師

係升降機問題難解決

咁本身住得好地地又接受唔到咁多人搞到配套爆煲係咪要即刻賣樓搬

解決左邊有人做樓奴

咁ifc icc依d係點起?

如果人口密集喺一個區係解決到，咁觀塘唔洗日日比人屌老母啦！

玩simcity就明

Ching 上面講緊每個區既上限

大師，同一幅地起村屋三層有幾多人口，起三十層樓有幾多人口？

唔搖先驚

我塞十條公屋邨喺你隔離，你咪睇下你上唔上到車囉

你幾時見過觀塘有新居屋啊
你係大埔沙田起新居屋起高d，其他區就自然少左人咖啦

唔係話起到百鳩幾層, 巿民可以唔洗落地面就可以生活咩
金字塔式咁向上, 講緊個底座係好闊 可能係幾個足球場咁大?
G-5樓 學校 , 公司之類
6-20樓 商場 生活娛樂
30以上住人
可以解決交通問題, 唔洗搭車

Wind load

seismic design 嚟 唔搖即係d鐵已經含曬 等成層樓飛出嚟

所以我話幾十年前
不過我諗而家都有材料的限制？

吾字都無人屌

咁呢d區咪仆街塞死囉
d人咪會頂唔順搬返去少人既區囉
觀塘塞到仆街咪就係因為安達臣道+將軍澳新市鎮d人出市區逼撚爆左觀塘負荷

到時變到觀塘咁又嘈嘈閉

建築技術一早都可以起到咁高
而家係因為通風，採光，環境衛生，城市景觀問題而唔比住宅起咁高

九龍香港住多d人就解決到問題
黃竹坑站啟德起到西九高度
同2000年左右居屋密度住到好多人

其實理想係起多啲樓係畀到住劏房套房啲人搬去住，或者與家人同住嘅可以搬出嚟，有返正常生活空間
所以起高啲我覺得未必會令區域人口密度大量增加，只係拉低返每個單位平均住戶

筆直頂唔順

咁ifc 係咪救唔到

一打風就仆街

起高啲，剩返嘅平地咪可以發展配套

//放寬地積比率知易行難，其中一個城規考慮係土地四周交通以及基礎設施、環境因素等，能否支援較大嘅發展密度//

依個答案最似

我都想知 點解住宅又唔比
明明起高一倍 供應量又高左

但起少一倍 又可以奴僕多D香港人

你起一百層，其他配套根本追唔到，特別係運輸會爆晒廠

啲樓起高啲，起少幾幢樓條街都闊啲啦

火燭點算？

吾你老尾

吾你老母

唔關事,升地積比解決唔到問題,D人無可能永遠留係大廈入面
地積比太高你出到街行都行唔到一樣高民怨
例如觀塘咁多舊樓得10層,都已經行到水泄不通

將軍澳有辦睇啦
永遠要經觀塘先出到市區，搞到大家攬炒

因為其他基建會頂唔住
例如好似條路會食唔住d人流

應該係

所以結輪係穩定樓價

咁咪即係一鳩樣

照邏輯 起夠100000層 咩都解決晒

住劏房就冇運輸問題

冇污水同電咩
下遊啲污水渠同廠唔爆就喺因為地積比率
仲有交通負荷呢
政府喺閪，但地積比喺有原因

利申:civil, 污水

條街闊咗，人口不變，搭車都舒服啲啦

其實可以
將啲學校呀 gym呀 公共設施放曬入樓
九龍城寨就係例子
睇你頂唔頂得順

其實而家技術上結構係起到，不過再起上去要夠𨋢用嘅話下面啲層數大部份面積就會變晒做𨋢槽，一係就要轉兩次𨋢以上先到。

某d區其實住好少人
例如：北角、鰂魚涌、西灣河
但重建太難，舊唔夠人舊、平唔夠人平
結果單幢樓浪費哂d土地資源

等車變等𨋢
地鐵你都唔駛旨意上到

講到好似想解決土地問題咁
調返轉頭諗就差唔多
土地問題係地產商同港共夾埋
特出黎玩鳩你地班傻仔咋

就算冇地積比，都要講邊際收益同邊際成本

你愈起高一層，每一層額外的成本會增加
當大到多過邊際收益就唔會再起。

所以唔可以無止境咁起，唔通起夠七百萬層就可以一人一層咩？

其實要起得再高啲就要人肯俾得起高啲嘅樓價先 cover 到，所以你諗住起高啲就平啲係唔會出現的。

到時商廈就起到300樓

咁同老豆老母老婆仔女逼埋同一間屋就無污水無交通問題？
你講嘅係城市人口問題 但係香港明顯係不患寡而患不均

停電點返屋企

消防都關事 起到100層住宅 你火警冇電 行樓梯疏散唔到 等死

所以劏房咪唔合法

老老實實，如果香港有樓住
個個肚滿腸肥，
生番兩件，你話上街危險都會諗下老婆仔女，
仲有無咁多人不滿政府同反共
依個政府就係垃圾到咁都唔理解

相反而家個個反正都無樓住
咪上街反抗屌柒佢老母

係囉 所以IFC呀ICC呀 絕對唔起火

正常都會搖
細過h/500就ok

1層1米有得諗

因為要考慮到道路嘅使用量

起一百層都係劏房又點睇

入黎為左睇吾你老母gif

$$$$

火警嗰陣係有emergency lighting
但100層咁疏散應該會好大獲

That’s why 要有urban planner

你接受到行街都要排隊咪得囉

同埋100層 每層20個單位 係超多人 你要起五六個水缸比人做飲水沖涼 搭lift係碼要五六部 唔係既話你搭lift可能仲耐過你搭車

911

香港啲樓已經起得好高

吾你老母臭閪

住宅繁忙時間會層層停

天元突破？

仲有中原辦搶樓

可唔可以搬屋搬入去？ 社會學大師

火災燒中間就難搞 你中間到下面都有火 要向上行50層上天台 都係等死算

港共既思維模式係
推高樓價, 等你班柒頭用畢生積蓄去供磚頭
越多人做樓奴
就越少人有時間去批評佢
咁個社會就會穩定

起高D樓原來唔係比多D人住入去，你直頭哲學大師添la

馬路既長闊就已經決定左呢到可以住幾多人
你交通冇規劃好
起十棟一百層高既樓
最後都係冇用
人係夠住 但出面公共區域根本負荷唔到
咪又係柒

其實唔洗好高
d新d嘅樓中間都有層隔火層
之不過100層樓配套要搞幾多就真係難計
唔會貿貿然搞個100層嘅民居 保養成本都唔知要幾多

最主要係因為街道環境衛生問題
你試想象下彌敦道左右兩邊住宅100層樓高
地下彌敦道條馬路同行人路會完全無光到，無風到
白頭都要開電筒先睇到路
之後老鼠小強會滋生
個環境會變到唔適合人類活動

所以城市規劃限制住宅地積比有佢原因

Ifc 有幾高，幢樓就有幾高你話貴唔貴

識搖=卸力
唔搖=硬碰硬 仲傷

香港人口會因為你起高咗而多咗？

運輸係有問題就會改變人口居住分佈同當區樓價啦

離題問下做污水係咪好好paid 同返工好臭
定完全係外行錯誤印象

唔起到上宇宙？唔開窗未得 仲有宇宙景賣貴d

有無玩過simcity
d 樓越黎越高，附近d 路就塞到爆。公園同其他康樂都會勁多人用

然後就好多人去市政府嘈

多啲人有屋住咪少啲人出街囉

我覺得三十層已經ok

你問錯人，我做緊設計及工程顧問唨。不過主要做污水雨水相關基建

起咁多點控制供求 點收你地稅差餉

2樓

你真係on9唔係扮架wo
配套追唔上俾你起一千層又點？
地方其實大撚把，舊樓重建，拆工廠，土地更改，政府預留地..一百層公屋返工等撚到你行到落樓都未等到，私人樓成本問題唔會起太高
運輸有問題係直頭返唔撚到工啊，明未啊柒頭，大撚把地無人起樓啦，點解啊？無配套啊！城市規劃你識唔撚識啊？

Refuge Floor

因為愛因斯坦相對論關係
住得愈高時間過得愈慢
而且距離核心愈遠移動速度愈快

頂
城規會班友勁癈
仲quote佢哋講嘅嘢

做耐左建築行業就會發現其實係個時政府on9比地產商買起哂d起
而家你放眼望去其實大部分d地都已經比人hold起哂十幾廿年
包括d山卡啦農地其實都已經比人買起左
d地產商打死都唔比政府收地 逼佢地做配套基建 之後先至起樓
所以點解會有空置税
但佢地計過哂比十幾年空置税之後發展都係有賺
而家咪鬥hold囉
睇下邊個頂唔順先

*hold起哂D地

咁而家中環呀灣仔呀
係咪行唔到個個都返唔到工？？

成日話配套唔得
點唔得都慘唔過要住劏房捱貴租貴樓啦

配套有大把workaround 解決

日日150隻落黎邊會少左人

多3倍人駁多3倍管道唔得咩

好多辦公室大廈都係咁上下啦都冇咩問題

其實我都覺得你on9 起高D迷5需要更多地起樓,然後迷可以起配套Lor, 你本身人咁多 又點會因為你起高而搞到運輸問題,最緊要系知道條村平均每面積人數 落樓果個問題又系on9 你有錢自然可以有部更快ge lift 拉- - 同埋lift modification. 考慮翻個RTT 就得拉
成件事最大問題在於金錢同環境其他所有野係可控制
寧願佢咪撚搞明日大禹 起高D

你真係on9唔係扮架wo 你起100層會令人口會有改變？

你諗野有好多個問題

1. 你當而家市場唔會做人口分配，50/50會變到100/0？你住果邊有足夠配套，啲人就唔會搬過黎呢邊啦市場調節完，worst case 咪新樓50樓至100樓冇人住。番工等lift 要行100層樓梯，你仲會唔會搬過黎/唔搬走呀？肯搬過黎既自然衡量過，想要住既空間多過行樓梯辛苦啦。

2. 配套點黎？係位呀on9，UU 野又係位，馬路，行人路，籃球場都係位呀on9。城市規劃限高度限制係因為因為冇配套？冇唔識起？係因為冇地呀。

3. 拆拆拆，你老尾咁撚易拆？你收過樓未嫁？而家政府收地既做法已經幾撚折墮你又知唔知呀？政府為咗收地都犯哂法啦on9。如果你多吉樓，政府唔俾班地主鍊住春袋，俾佢哋吊高黎賣，咁就有得講。

4. 而家倉地都好多位呀，可以收。但入面全部都係黑社會，黑警fd，你點收？光復咗香港就有得你收

咁ifc 30層以上冇水冇廁所？？

考慮交通及其他基礎設施的配套

而家住劏房咪一樣有衛生問題...

同大灣區合併
一小時生活圈 咪冇咁迫law

港共點解冇晒聲氣

丁屋度起囉

Agger

配套實有方法做到

其實可以喺公屋個基座起一啲社區公共設施
下層係屋邨商場，體育館，社區中心，圖書館有冇得諗

樓主想表達，全部起到IFC 咁咪得囉

住5樓同99樓。 價位分分鐘4-5倍。階級制度會鮮明左

99樓嘅人係唔會想同5樓嘅人住同一棟樓,用同一個會所

怪我現實都係咁話，有錢佬就係咁

大把外資,

個個有樓住, 個個有能力買樓 係兩樣野.
高地價政策唔係今日嘅事. 97 之前都已經係咁.

屌你成篇火星文
迷，5，系，拉

今日吾軀歸故土，他朝君體也相同

到底你起100層做乜鳩？
講明配套不足，你起100層，少人既地方更少人，多人既地方更多人，咁撚樣你都唔撚明死撚左佢好過，50層唔撚住人你都講得出真係弱智唔係扮
無位點撚樣起，拆撚左私樓起馬路，起公園，起醫院，起消防局，起狗屋（雖然狗屋無撚用），起巴士站？
幾多人口分配幾多資源就係政市規劃，你明唔撚明？你突然起一百層塞多幾萬人口，全部配件未搞掂爆撚晒廠
例如火災消防因為塞車到唔撚到，燒傷傷者唔撚夠床位要送去其他區，送又因為交通阻塞死撚左

小朋友讀多d書先黎發表偉論啦屌你老母無家教

專登
控制樓價
得未,屌你老母

如果起咁撚高 多咁撚多單位 點賣到咁貴俾你

中環沉降左未?

其實中環灣仔堆辦公大樓咪又係咁
唔見得話會返唔到工，環境衛生有好大問題

講到尾就係會貴，錢問題而已

你睇地鐵可以向下掘咁深
如果冇成本問題，其實只要將配套放喺地底下就可以
到時好似日本D地下街咁成個地底打通都唔錯

天津有世界聞名嘅117層嘅爛尾樓

主要限制城市居住密度（佢話）

其實大把政府用地/準備賣既地仲可以起樓，大把工廠可以改建築用途，係差在政府唔想打爆樓價，工廠唔想俾佢憑空賺一筆

咁你再起高啲每一層個成本幾何級數上升但增加嘅樓面面積就越嚟越少，啲發展商咪計唔掂數

好貴

睇見都唔撚想覆個5p仔

ifc咪百幾層囉

搵樓豬打完生樁就頂得順

師兄sick ball
太高既話 個大廈每秒會搖動
杜拜個塔每秒搖成唔知幾多米
訓唔到教架

利申：大學讀過civil engineering初班

係你太廢 以為自己好醒咁 讀多D書果個係你

買貴d，1億1間？

上層火燭大家一齊入焗爐

我又真係未撚讀過5p字既書

*賣

你老母就冇家教唔用腦諗野，一黎冇人叫你係市中心起100層。而家好多新屋苑人少既地方因為啲位要起多橦得2,30層既樓而cut 馬路，cut green area。 你老尾自己乜撚都唔識係度扮代表。你起高一橦就代表你慳到一橦樓位啦，慳啲位出嚟做UU 房，做公家野都得啦。

我都唔知你到底知唔知乜嘢係UU，自己on99 冇做過規劃於咪撚扮代表啦。小朋友讀多啲書呢句留番俾你

成本高 又冇窗

傻仔唔敢面對自己冇building 方面嘅知識

地底冇得開窗，要建立一個通風系統，如果系統失靈，地底啲人會焗死。

冇辦法 宜家嘅小朋友係咁架啦
明明冇呢方面嘅料就好似廢老咁博出位講埋d on9野當偉倫

樓主同上面班小學雞，城規都未識學人發表偉論，除左城規仲有成本，仲有安全問題，用佢地思路
起100層，再地下100層，全部樓連埋一齊，唔洗有窗，咁咪可以解決住屋問題咯

但人口密度同建築面積無關係喎
100層一梯四伙同50層一梯八伙咪一樣人口

起呢啲高樓既時間同成本都會幾何級咁上升，所以做貴租寫字樓比做住宅賣樓更回本？

btw，唔好話我淨係屌你，而家俾啲建議你。

你講嘢完全冇pt，得冇配套一個論點，但又冇諗過點起配套。你有位要要幾多個lift 槽，空中牛房，水泵房都得。你講黎講去就得冇配套同冇配套既後果，但你前設跟本冇detail 考慮過，唔知你幾多歲，但我係你呀sir，一定屌柒你。

唔好講得咁專業好唔好，樓上有兩個小學雞唔明

不如住地底仲好
成本效益高好多

唔講你嘅配套問題啦？唔講交通問題啦？終於知道係成本係主要問題如果你咁都叫有城規知識，我相信你應該係最撚廢果個

絕對有關，除非
50層8伙，每伙500尺
100層4伙，每伙250尺
但如果係咁點解唔起50層？

起一棟ifc成本應該夠起幾期康城

起100層d私樓點賣1，2千萬？

豪雨住最底嗰班人死先

問題係點解要限制地積比
你gfa大左 住既人都會多左

ching你講緊係同等地積比下
總面積當然同人口密度無關係

2個唔同問題黎

正常係容許佢可以搖，只要搖既幅度唔好高過一個數就可以

睇id同你講野方式就知你係垃圾小學雞，block左你鳥，繼續加油ff

其實起到咁高首先地樁要好穩固，成本就好高。到時要賣幾多錢一尺？有冇人會買？另外如果發生火災可以係一場超級災難。雲梯可以到達的層數唔多，會有好多人等變燒豬。

迷你老母個臭閪

見到一堆5p字 唔睇內文就知廢話

咁你挖出黎既石頭泥土要處理

可以係面積大啲

OIC 咁依家係點處理架

邊個買

挖地下100層，起地面100層，岩岩好
問得點解唔起100層個條友都弱智

即係講到尾原因都係錢

唔清楚 我估直接入堆填區就算

咪成日見到d貨車淨係車住泥嘅
就係將d泥運去第二d地方等要fill泥嘅pj再運過去

香港唔會，格離國家就好難講

d cyberpunk 戲咁

資本主義社會
地產商 財團主導唔講錢講咩？

大單位本身就少需求，你夾硬起堆大單位，邊個人接？香港係人都想住大單位，一係你有錢，一係政府改例，一人公屋變500尺，兩樣都會打爆個市場
咁起返細單位，人口密度自然會升

係你岩，唔起到100層有好多原因。

我只係想同佢講配套唔係其中既原因。成本效益同空氣係其中因素黎。

不過火災既話其實都有唔少應對方法。係其中一個考慮因素，但唔係大既原因。其實火災，消防都有機會搭lift 上樓，火災絕對唔搭得lift 係認知問題。反而區間設計要下啲功夫

起咁高咪多左人有樓囉

多左人有樓， d樓點會再值錢呀

唔值錢點黎地產霸權呀， 點官商勾結呀

d樓咁平你點會驚無左份工呀

問下黎生最鍾意乜先啦

交通、消防、重量、技術問題（逾高逾大風，幻想你住一百樓面對山竹嘅時候）、建築成本
頭二樣已經好難搞

其實唔關年紀事。我見過既，老一輩扮代表既比後生既多。

我自己都好反感。面且我都係好年輕嫁咋。

做乜鳩...

有咩分別？

因為壞lift要行一百層

因為起到咁上下啲人就會野都唔識講，又多左幾百種語言要學

交通配套， 醫療設備， 康樂設施

屌拿星，趕撚走曬班支那人啦仆街

不過又真係已經好過其他區

而且去到咁高，將來維修保養嘅報價一定好貴，去到咁高一有風吊船都兩邊搖，做保養維修真係搵命搏。

諗起呢座Dyson

所以天水圍同屯門當年咪各自用左十幾年去搞配套
入咗去住嗰三四十萬人就受咗十幾年苦
天水圍有名你叫悲情城市
你估配套真係咁易起到咩
所以限制地積比某程度上避免人口負荷過大嘅危害

每40層要起個sky deck先夠配套

#skydeck

維修保養之類？越高一定風險越大，可能唔啱數
至於周邊配套地產佬應該唔會理，重點係起太多樓價一定冇升咁快

70層都好呀

要有足夠配套 (娛樂，社區設施，工作)
同埋交通費荷係一個問題

我自己覺得反而應該去除環保署
交通躁音管制
呢樣野影響好多地方起樓

躁少少對人體影響 唔係咁明顯
柯士甸道果堆樓 起樓咪又係咁用

自己覺得車聲躁
就自己比錢upgrade
大空腔雙層甚至三層夾膠玻璃

吾你老母嗰老母

終於有個正常答案

地積比
唔可以遮山脊線

打風愈高愈危險
有條公式係 幅度=高度除200

你100層400米高 打風可以玩海盗船
先唔計個結構問題

順便瘋狂起消防局、救護站、醫院
大前題當然要請夠人

唔搖嘅話：
鐵夠力=幢樓贏
鐵唔夠力=塌樓

你真係無咩知識

最後比上帝懲罰
搞到我要去學其他語言

曲到圓

咁我估係d馬路同幹線太遲起

咁點解ICC ifc又得

啓德個啓朗苑好似得廿幾層， 同隔離四，五十層高私樓比好似矮仔咁

等睇十號波死人霖樓

到時又會話影響空氣流通

短時間內死多啲人就得,解決到好多問題

你奴隸黎炸 講到自己有得揀

起得愈高
成本愈貴........

香港周圍都人多車多嘈咗幾十年都冇人理㗎啦

好耐之前同嗰工程師吹過水，佢話嗰一帶木屋區土質問題起唔到太高樓層

利申 乜都唔識

一層100樓 vs 4層 25樓
邊個會舒服d

我買開頂樓

咁理論上普通住宅40、50層左右係咪已經係極限？
例如：天氣、極端情況、配套、水電供給、環境影響？

唔明點解香港某啲商場唔學日本，起落地底

填海計左

堆高樓同海風方向平行唔會太屏風掛？

水壓一定唔夠

九唔搭八邊個起高啲層樓就要住多啲人？
唔通100層嘅一梯兩伙 300呎細單位又會多左人？

100層跳樓體驗應該好撚恐怖

星河明居又起到嘅 隔幾十米工業區啲樓又起到嘅
9up

竟然有盲人上連登

咪係 邊個話起高d就要住多d人
唔通 擎天半島同君臨天下又好撚多人？

食得X魚扺得……

其實可以起高啲但係一層戶數少d 大家住闊啲

佢講我都係得個聽字，我又唔係做呢行

香港地基係一大舊岩石
唔會沉降

講到尾錢作怪樓價唔可以跌
單位大左樓價無變咪蝕俾你

買咗納米樓嗰啲好戇鳩 屯門百幾呎嗰啲

笑死

真男人落一百層

其實最主要原因都係科技未夠發達啫
以前啲樓呀唐樓係咪又係得個7層樓高而家啲樓郁啲都四十層以上

遲下過多十幾年就100層以上㗎喇

高層數大單位人口多過低層數納米樓
真係好好邏輯
配套係其中一個原因，最大原因係唔想隊爆樓市啫

你唔睇下跑馬地個堆樓 曉盧？

起咁高
供大過求點算
個政府根本唔係想解決土地問題

咁點解唔起夠200層?

因為停lift 停死 d龍床盤一層10幾户 再6 -70層
隨時落大堂都5分鐘

搵撻啱既地難，支樁又好鳩難打，起又難起，mains皮費實嚇鳩死人

條馬路開闊啲先啦...

大老佢講梗住宅呀……

佢土木工程大師嚟

要起咁深嘅basement個cost貴到一個點
仲要無窗俾狗住
香港除左地鐵有幾多建築深過五層

住宅同寫字樓用水量完全唔同
其實係連登討論呢啲學術都幾on9
啲人唔識但又要串柒柒

社拜呢

用ifc做例子 兩樣性質唔同冇得比㗎喎

講緊100層喎
個size 完全唔同
香港果d 都只係繁忙時間塞，而非 24小時

100層既話應該塞足 24小時

起到60層
點解唔2棟26層呢
香港咁多地
所以最後都係政府根本無諗過解決

加1中途泵或加壓泵啦

觀塘

講「唔」唔撚得架？打正字好撚委屈你㗎？

係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？

屌你老母臭閪谷鳩氣

西鐵尾個幾個站

多咁多人 污水渠take唔到咁多屎尿呀

而家啲樓高少少都過唔到區議會

理論上係

其實講起到100層好極端
50層就已經多4成單位

杜拜無打風所以起到
香港計lateral wind deflection死硬
班濕9 BD膠官唔會批

呢個世界有燈
Ifc隔離都唔黑

之前冇諗到Tim sor

因為香港唔需要咁多來自北方嘅人口

遲吓科技會解決到，要起一百層唔難，但會變左cyberpunk

(%E9%A6%99%E6%B8%AF)

香港最高住宅

香港最多層數住宅

其實搭車問題一樣可以解決、係政府谷洒d人去香港島，東九番工乍
係新界大力發展商業區己經解決好多問題

所以依啲嘅Material & structure 咪就會同普通 residential building唔同

同一個concept 點解唔將啲村屋起到三十層？

文化問題，地底街個感覺好梅

直接答你
政府唔批
曾經有紅色資金想起全港最高大廈
但政府唔知點解唔批

已經起緊50層既居屋了

咪起少棟樓
起多 16 部𨋢

成棟樓淨係得𨋢

消防咪都係搭𨋢

依隻simcity係咪要喺steam度玩

因為高層既建築成本唔係線性上升
而且要越起越細好似一個三角型咁

其實地底係用人力頂住 太高啲人唔夠力

向下發展
窮人無日光照，只可以定期照日光燈

有錢就住上面

中產住底層
有錢人住高層
窮撚住地底

起幾高都唔係俾香港人住啦

唔講火警 如果壞𨋢，行超過50層番屋企死左邊個賠

instead of 起唔超到，應該問會唔會起到差高？

we assume 100層會幾高，60m 為一個zone
留意下香港building height 分幾個stage 去increase building height
under 3 floors= structural issues
under 7 -9floors = E&M issues
under 20floors = means of access and escape
now we have motivation & finical issues

你用1400億起好多個第一城、太古城
40棵300meters 高既大廈
每幢都要起5個zone,
zone1 : $20k per sq.meter CFA
zone5: $30k per sq.meter CFA
因為structure 同E&M 貴左

伊個都係香港有世界既最高既天際線

40棵300meters 高既城區既Transportation systems 主要用mass transit transports, aimed to reduce area reserved for vehicles

唔解決150 蝗問題，起到1000 層都冇用啦

土地問題歸咎於太多人口。
Cut走哂班支那人，其實會好好多，香港咁迫，乜人都入哂嚟，仲要入哂啲垃圾居多

100層就唔太實際，成本太貴
不過香港成個樓價係政府控制嫁，
控制住唔比佢低，唔係政府就會冇錢用

起軌道電梯搭上太空生活好過啦

好正 sky garden at public rent house

Yuen long 朗屏站係溶洞
其餘近mtr station 可能供應問題
交通一般

太過單一住宅用地會好有問題
如天水圍

100層同20層有咩分別？
最多係叫聲嘅啫
20層：呀～～
100層：呀～～～～～～

Blade runner

除咗其他人講嘅問題之外，仲有個原因係地下好多 underground services.
平時啲唔見光嘅嘢塞曬落地底，
要避開呢堆嘢要掘到好深先得。

醫院起100層，消防起100層，平衡返

組屋點會rent
而家唔小公,居屋都起到40幾近50層
火炭新居屋,牛下,碩門邨
但要起得高,其實地區阻力好大
正常人都唔會想新樓起係你附近

不過而家公屋的確起得越黎越高、地理位置唔小都幾好
反而位置差啲拎黎做居屋
但講多都晒氣,又唔係俾香港人住 起咁好做咩

好問題 留名

可唔可以講人話

點解唔早d開始搞地下城
填海搞個人工島都唔搞個地下城

其實要考慮日照問題

點解唔直接住係海上面
唔明？

條友真係盲架喎 笑撚死

對於地底黎講，樓食食風食得勁，亦令到地下既樁會食好多力，而樁食既力通常受限於地底既泥／石，石／泥未必夠力頂得住上面大樓既力而 fail。
仲有每支樁既建築成本會跟據建築既高度以倍數上升，最後成本都只會轉到住客身上。

對於大樓黎講，其實結構理論上可以做到100層，但係如果都做到咁高，其實對於residential building唔太 efficient ，結構牆／柱既size都要變大，令到室內可用空間變細。如果要做 composite structure / other type 既結構又會令成本變高，成本又轉到住客身上，所以都唔prefer。
仲有，你高樓點都會比風吹郁，咁你層樓郁黎郁去點訓。。

對於則師黎講，例如采光／地積比都有限制，令到棟樓唔可以太高。
另外又要考慮環境，通風，高度限制，mean of access and escape等等既問題。

對於配套黎講，交通，商店，services其實都要納入考慮。

都係成本問題囉
唔計成本，凌空起都得添

將office 搬入去住宅，搭𨋢返工

100層咪好鬆化？

岩岩睇左netflix 套玫瑰島
講義大利人係ocean 起左個國家

有人會起個鐵波係樓中間
用spring isolator 同inertia block absorb movement

估下個波幾錢同埋maintenance 幾錢

initial cost 會貴d

地積比無變嘅話
你起高d層樓，條街都唔會闊左

其實將個ground level concept 改改佢有冇得諗，將現時嘅10樓定義為地下，將成個城市升高，啲路都升埋上10樓，咁咪又可以起高啲，又可以發展10層”underground space”， structure engineering 又可以同平時起樓一樣，再將唔同building 用podium 型式連埋一齊減少地面人流

印象中而家地產商係賺到笑
政府政策造成

即係要鑽Borehole ，
當鑽得越深，好似水底咁，周邊既壓力越大，
個 underground stability 又係一個問題。

btw係窗先係問題，住到人抑鬱啦

你確定你in得返你樓下間公司？

當年屯門元朗堆新市鎮都係用衛星城市做設計概念，諗住屯門牛可以留返係屯門返工唔使出市區

而家咁樣啱架啦

連登不褸講緊窮人唔配生仔 甚至拍拖

高樓價可以杜絕啲窮人組織家庭

咁樣咪唔會有連登仔所唔想要嘅窮人生仔囉

第一次見人講香港多地

未發展既土地真係好多

你就真係比政府呃話無地喇
大西北大把地啦
你唔係咁天真信政府話無地起樓，要填海呀嘛

其實起到咁高通常都純粹係鋼結構 + 玻璃幕牆，
(玻璃幕牆其實最主要係輕)

用黎做寫字樓就得，長住其實真係差少少。

同埋樓去到咁上下高度，起得愈高，
個成本就會不成比例咁提高。

因為由30樓以上個價會貴
所以公居唔會諗
私樓50樓以上都係勁貴

你要諗下點解起到咁高O個幢，
通常都會係甲級商廈又或者係豪宅多...

所以 IFC 隔幾遠先有其他高樓？
港島成個區域都係以十倍地積比計
(一尺地起十尺樓)

自己想像下彌敦道有兩排 IFC 響隔離一字排開會有乜後果？

歷史上，香港幾次大規模拆樓減樓宇密度都係同瘟疫 / 火災有關。

唔係一條，而係沿路所有污水管道都要放大三倍。

而喉管通常響馬路，於是所有馬路要擴闊，然後就封你三五七十年
而中間咁好彩又同其他雨水渠打左交叉，於是條雨水渠又要用三五七年改道。
然後隔離街條污水渠又同地鐵管道打交，唔可以放大....

地底排水渠其實係英國人留低的好野黎。

天水圍咪正正就係佢講緊起高 D 就可以解決所有問題的區域...XDD

所以天水圍係唔會有問題

每棟大廈底層都起消防局同醫院
Easy

香港既建築成本大部分去左地價

想像下凌晨三點響鐘叫消防出車，諗起都興奮。